支援各國扮冇事 俄羅斯疫情大爆發 明起全面停止國際航班與包機

俄羅斯位於新冠肺炎疫情重災區的中國及歐洲之間，截至25日累計495例確診病例，俄羅斯政府今（26）宣佈，自27日起完全停止國際定期與包機航班。除了在今年初援助中國之外，自武漢肺炎在歐洲爆發後，俄羅斯持續展開援外工作，多架次專機多次運防疫物資到義大利，一度讓人以為俄國的武漢肺炎疫情輕微。

但俄羅斯的武漢肺炎確診人數，在昨天一夕之間爆增163例，其中首都莫斯科更是疫情中心。為防堵疫情進一步擴大，俄羅斯早前已宣布關閉邊界及學校、取消飛機航班，以及在莫斯科郊區興建臨時大型醫院等一系列防疫措施。俄聯邦航空署今再選佈，自27日起全面停止所有國際的定期與包機航班，但不含專門接載海外俄公民回國開通的航線布內。

同時，俄羅斯當局建議各地區購物中心、電影院暫停營業，並且建議俄聯邦機構自3月27日起，應對盡可能多的人員採取遠程工作方式。

俄佬都出事？

係契弟出事